8月5日

他的外公走了，我说一点感觉都没有那是假的。人和狗血生活在心静如水的时候，总能分得一清二楚，无关错对。他的外公人很好，很好的概念难以形容。大概是磁场的好，他身上那股正直的气质，会让人非常安心。那个时候，他和我的爷爷无两样，都是我非常尊敬且喜爱的长辈。在我眼中，他是老一辈知识分子的代表，梳妆整齐的头发以及干净无痕的领口是那一代人文艺气质的体现。但我在他身上却丝毫未察觉文人的固执，只觉他是心中充满对后辈疼爱的好爷爷。他对我的好，至今，我未曾忘却。当时的离别，最是舍不得的，就是他的外公和外婆，善良恩爱的两口子。最是愧疚的，也是他们俩。没有什么比伤害老人家善良的心更让我内疚万分。往事已逝，过去种种只能留存在心。阿弥陀佛。